\subsection{Question 2. Problème de domination}
Formulation CSP du problème de domination
(chaque case est soit occupée, soit menacée par une pièce).

Les \textbf{variables} et leurs \textbf{domaines} associés
sont exactement les mêmes que pour le problème précédent.


\subsubsection*{Contraintes}
Les contraintes imposant le nombre de pièces aussi restent exactement les mêmes :
$\{c_{\text{\#tours}}\}$, $\{c_{\text{\#fous}}\}$ et $\{c_{\text{\#cavaliers}}\}$.

\bigskip
Ce problème impose que
si une case est vide alors il doit exister une pièce qui la menace.

Cela nous oblige maintenant à prendre
en considération le fait que certaine pièce peuvent bloquer l'action d'autre pièce.
C'est-à-dire que pour qu'une pièce en menace une autre,
les cases sur son chemin doivent être vide.

\bigskip
Si une case est vide
alors soit une tour doit être sur la même ligne ou colonne sans autre pièce s'interposant,
soit un fou doit être sur une même diagonale sans autre pièce s'interposant,
ou soit un cavalier doit être sur une des $8$ cases possibles la menaçant
\footnote{
  Les cavaliers ne sont jamais bloqués par d'autres pièces.}.

$c_{\text{menace}} = \begin{array}[t]{@{}l@{}l@{}}%
  \big( & (x_{1,1}, x_{1,2}, x_{1,3}, \dots, x_{n,n}),\\
  & \big\{(p_{1,1}, p_{1,2}, p_{1,3}, \dots, p_{n,n}) \in D^{n^2}
  \big|\\
  & \ (p_{i,j} = 0)
  \longrightarrow
  \begin{array}[t]{r@{\ }l@{}}
    & \displaystyle\bigvee\limits_{\stackrel{1 \leq j' \leq n}{j' \neq j}}
    (p_{i,j'} = \mathbf{1})
    \conj
    \left(\displaystyle\bigwedge\limits_{\min(j,j') < j'' < \max(j,j')} p_{i,j''} = 0\right)\\

    \disj
    & \displaystyle\bigvee\limits_{\stackrel{1 \leq i' \leq n}{i' \neq i}}
    (p_{i',j} = \mathbf{1})
    \conj
    \left(\displaystyle\bigwedge\limits_{\min(i,i') < i'' < \max(i,i')} p_{i'',j} = 0\right)\\

    \disj
    & \displaystyle\bigvee\limits_{\substack{k \in -N \cup N\\1 \leq i+k \leq n\\1 \leq j+k \leq n}}
    (p_{i+k,j+k} = \mathbf{2})
    \conj
    \left(\displaystyle\bigwedge\limits_{\substack{\min(i,i+k) < i' < \max(i,i+k)\\\min(j,j+k) < j' < \max(j,j+k)}} p_{i',j'} = 0\right)\\

    \disj
    & \displaystyle\bigvee\limits_{\substack{k \in -N \cup N\\1 \leq i+k \leq n\\1 \leq j-k \leq n}}
    (p_{i+k,j-k} = \mathbf{2})
    \conj
    \left(\displaystyle\bigwedge\limits_{\substack{\min(i,i+k) < i' < \max(i,i+k)\\\min(j,j-k) < j' < \max(j,j-k)}} p_{i',j'} = 0\right)\\

    \disj
    & \left(\displaystyle\bigvee\limits_{\substack{k \in \{-1,1\}\\l \in \{-2,2\}\\1 \leq i+k \leq n\\1 \leq j+l \leq n}} p_{i+k,j+l} = \mathbf{3}\right)\\

    \disj
    & \left(\displaystyle\bigvee\limits_{\substack{k \in \{-1,1\}\\l \in \{-2,2\}\\1 \leq i+l \leq n\\1 \leq j+k \leq n}} p_{i+l,j+k} = \mathbf{3}\right)

  \big\}\big)
  \end{array}
\end{array}$


\bigskip
Ce qui donne l'ensemble de contraintes\\
$C_2 = \{c_{\text{\#tours}}\} \cup \{c_{\text{\#fous}}\} \cup \{c_{\text{\#cavaliers}}\}
\cup \{c_{\text{menace}}\}$
